香港會是習近平長久的心病 中國資深傳媒人 - 呂月

香港會是習近平長久的心病
中國資深傳媒人 - 呂月

中共年終的政治局會議循例月初召開，確定中央經濟工作會議12月18日結束，為習近平參加澳門回歸20周年典禮，並擔任新任澳門特首賀一誠宣誓就職儀式的監誓人讓路。而香港特首林鄭月娥將於14日北上述職，重點是向習彙報區議會選舉問題。

12月3日，中國人大常委會辦公廳舉行紀念澳門《基本法》實施20周年座談會，人大委員長栗戰書就澳門超額完成《國歌法》、《基本法》23條立法等保護國家安全任務，讚揚「澳門特色」是一國兩制成功的實踐，並脫離講稿即興講出「是澳門回歸，但香港也要領會」。這是中共最高層嚥下香港區議會選舉的苦果之後，又一次談香港。證明習近平依然以改變香港的獨立司法、實行中央「全面管治權」作為治港目標。

12月8日，香港80萬人參與國際人權日大遊行，這是香港警方四個月來頭一次對民陣遊行申請發出不反對通知書。雖然前後有港警一哥鄧炳強赴京進行「姓黨」宣誓；有警方拘捕「屠龍小隊」骨幹成員11人，並撿獲真槍實彈；有香港法院遭「激進示威者」縱火，但是例外沒有放射催淚彈。北京止暴制亂的強硬暴力鎮壓方式，由鄧炳強宣稱，調整為「剛柔並濟」。

從6月9日開始，世界曾看到100萬、200萬、170萬香港人的洪流為救護車讓道，那感人至深的宏大場景被比喻成摩西分紅海。但是摩西只能把紅海分一次，香港人卻無數次分開。80萬人一次次為消防車、救護車讓道。就是這樣高素質、文明、守序的香港人，六個月來遭受16,000發催淚彈（平均每天90發）、10,000發橡膠子彈、2,000發布袋彈、1,850發海綿彈的掃射和襲擊，還有裝了化學藥劑的水炮車，警棍、胡椒噴劑。已經有6,022人被捕，其中四分一是學生。數字顯示出北京支持的港府和港警的殘暴與鐵血。但是80萬人繼續發出的「五大訴求，缺一不可」呼聲才是習近平不平不足解的心頭之恨。他與香港反送中運動是專制與自由的對立。

12月的政治局會議，習近平再次提出「六個穩」，也是今年中央經濟工作會議要全面強調的。去年12月的中央經濟工作會議上，「六個穩」首次提出，是用來穩定2019年的經濟保七。但是穩了一年，連六都保不住了，怎麼能再用「六個穩」來保2020年？人民大學金融教授向松祚早前表示，1.6%甚至是負數才是2019經濟增長的實際情況，驚詫世界。經濟專家高善文上月預告未來十年「保四爭五」，紅了海外，但國內消音。

習近平摧毀中國發展機遇

2002年中共召開十六大，時任總書記的江澤民在報告中提出：「綜觀全局，21世紀頭20年，對我國來說，是一個必須緊緊抓住並且可以大有作為的重要戰略機遇期。」2017年中共十九大上，習近平在報告中也稱：「當前，國內外形勢正在發生深刻複雜變化，我國發展仍處於重要戰略機遇期。」

不過一年，算起來20年還未到，中共外宣就發表專家觀點〈變局已來 中國20年重要戰略機遇期正在過去〉。究其原因，在於2018年兩會修改憲法，習近平追隨毛澤東搞個人獨裁，打壓民營企業；同時與特朗普打貿易戰，而且出爾反爾，一再破壞協議。時到今日，距離特朗普再加關稅如劍懸頭。他請基辛格傳話，12月6日中國主動取消部份美國大豆、豬肉關稅。但可能為時已晚，庫德洛隨後說：美中兩國已「接近」達成貿易協議，但如果特朗普政府沒有在協議中得到想要的保障條款，我們會隨時轉頭走人。

12月9日，匈牙利放棄反對意見後，歐盟外交部長批准了《歐盟馬格尼茨基法案》。中共在新疆和香港的作惡已為世界所不容。習近平在政治局發佈2020年中國經濟「動員令」的同時，中共紀檢、監察部門組成的「督戰隊」，通過容錯、激勵與懲戒等機制，督促中央政策落實。被黨媒評論為「胡蘿蔔+大棒」的策略。習近平的策略隨時也會落在香港頭上。

呂月
中國資深傳媒人

飛機文

以後有排清算，你睇吓新疆
我是就係話新疆得罪咗習近平，佢出場嗰陣有恐襲